\section{五月十六}
\vspace*{2\ccwd}
\begin{adjustwidth}{0cm}{0cm}
    \Large\ckai{
        王： 

        \hspace*{2em} 近日总忙忙碌碌，我底精神已而八九分地倦怠了，庶几忘乎写信的事宜。便在此刻，我也不欲
        着心旁底什么要紧事了，静思意怀内早早想说的些些。只是诶，我底思神还未恢复得清明，且外围也杂着点儿喧攘，
        不晓得可能顺当地表意，所以就允我随漫地清谈呗。

        \hspace*{2em} 我底脆弱神经，常使我消受着精力不济的困扰，所谓思虑过甚眠寢失安也。我每为目前的微末
        之事徒生忧怀，事后知其不足道耳，仍无能静心以应，其尤为难堪者，凡一事寄诸心则不可寐也，如此失之多少甜梦。
        概因历事太浅，心性尚弱，难与人交也久矣。我离这现世愈发地远了。便使与我清暇的时光，任由着去取用，想来
        也是空然虚费。我底劣性哪，总幻想着予我哪般便会哪般，直欲展一番大作为，待所期之机临身，依旧循着前般似
        的惰懒过活，嗐，不若让我碌碌至了无剩闲。

        \hspace*{2em} 我底情事也不再多想了，毕竟身劳胜于心劳，且多思亦是无果，便止馀淡淡的念怀，似蚁行的留痕。
        那时，许是千万只蚂蚁在心头翻复地爬经，是挠、是啮、是分扯、是掰折、是......，日日夜夜不停地作弄。梦终然
        是醒了的呀！我只是暂脱了陷阱，“爱”这一大大底圈套系恢恢乎天网，怎可能疏漏掉我这只涉世不足的雀。逆知我莫须
        长的余生哪，又得经多少遭自苦不迭的贪恋。

        \hspace*{2em} 实不好意思，先让你听得我些多的怨词。但好像我不顺意时多且愿言，愉悦时少而无欲言。所以，还请
        见谅这个只会吐诉负面情绪的小子吧。我待要说，我心里有一种奇怪，对于现实中的殊丽景色，我能目见却乏感应，无以深深
        体味入心的悦动。不过在别人的笔下有生的文字，有水便能见活流、有山则能望翠峰，或是片叶滴雨，亦能身随风起、心随云去。
        其钝于真实而敏于虚构，所以我不欲入大千世界而秘寻于心也。但有一出乎例外，觌美女子者则情动，无有别分二、三次元。
        因着我底眼观远多昏花，见其身形昳丽并面颜美貌者实多哉，所遇频为赏悦心目也已。面型尤偏喜其圆者，身型则喜其非瘦
        稍腴者，行举喜其不扭捏自然天真者，言笑喜其率性而不落俗者。此外，一切合顺天性而意态由心者皆可见其美也。

        \hspace*{2em} 天气渐闷热了，躁动的气血使我难以凝神，我的表达也似滞了的，许多多欲言莫知如何去言。我将自己的思想
        囿于情感之围，而未外延至对生命、对宇宙的深思，我知情的终极是哲思，或某一日从情感的泥淖里脱身转而探寻理性的光。
        世间一切莫不是物质，其根理一同也，我如何不同视之。你瞧，这算不算得一种开悟。其实，我想从一种宏观的视野审省存在的
        意义和行为的价值，然立足太空渺，人的整体是没有个人的，我无法代入一个没有我的想像当中。若只从个人推演，起先单一
        个体的生死是不具意义的，活着，本能而已。而后，当与旁人有了关联，因为旁的人需要你活着，便赋予了你本人存活的意义。
        这个意义也是生活中种种幸福与苦难之所存，亦是不允人自决生死的道德之枷。如此互相制约，一个群体共同生存的推力。便要
        就此延及自然，所谓意义皆是人的自辩，自设意义于天地毫无意义。人之意识，便只有从同类中获得共鸣，此外，一切赋之于外者
        不过自欺。其胆怯在于不敢相信自身于宇宙而言价值的消泯，人因而渺小。却又因其不肯承认身为造化的一时之兴，努力证明自己
        的独特，人因而可爱。我庆幸作为人而能有思考的主动力，生存之于我是行过、见过，诸般经由此心无所留，愿与天地相通。若能
        不累于营营，得人生矣。

        \hspace*{2em} 虽是磕绊，总归是说出了大略，这样的话，平时也难得说，自己想得不明，说得不楚，素来只见过河，
        未知洋之大也。知你不会在意我的浅陋，是足可高兴的事了。
        
}
\end{adjustwidth}
\newpage