\section{八月十五日}
\vspace*{2\ccwd}
\begin{adjustwidth}{0cm}{0cm}
    \Large\ckai{
        王： 

        \hspace*{2em} 很开心能再次与你一谈。这次想说的是一段演绎的故事，故事的原初是一次搭车中的闲谈。
        本是多个月前的经历，而我始终不忘其间我笨拙的应答，其后是我反复的回想、反复的模拟。如今，抛舍真实，
        给你显现一个虚造的情境和对话。

        \hspace*{2em} 缘起是，因同一事到了某处，事毕，朋友的朋友顺道送我们回去。路上，不使车中无言笑以至
        空然静默的氛围，她便聊了起来。谈及了这次来的始末，又问了我们相关的事宜，间杂了偶遇不守交通规则的
        路人的意外，谈及了吃，谈及了工作加班......诸如此些。途中，她说到自己家距公司远，约略半个小时的车程
        (在这不大的城区确属远途了)，而后又自嘲到自己路痴，不记得每天上班的路，次次需得导航。大概是有此同感，
        我便接口说道： 不认路不为怪的，我呀，却想起了一个民间传说，西方民俗里不是有个专捡小孩牙齿的牙仙子吗？
        类同与此，我们这儿也有一种精怪，专以取食人的记忆乃至情感为生。入夜，待人们都沉入睡梦中，它们就静悄悄地
        潜进你的脑海深处，撷取记忆果子为食。因为哪，人们常常产生这些那些让己不开心的负面情绪，故而，它们便取之
        以为主餐。反受益于此，多数的人如能一夜好眠，因此而消除了昨昔难堪的回忆，希望留存，次天又是新的美好的一天。
        意外而又意料的是，它们中也有一些个食口偏奇的家伙，好似些寻野味的人，它们不安于只填肚子，又贪好了旁个不常会吃的、
        又是有益的记忆，被偷尝了的人就会变得路痴呀，脸盲呀，或是总记不得别人的名字啦，有严重的，被饱食了快乐美好的珍贵记忆
        后而就此悒悒不乐了。所以哪，你只是碰上了比较顽皮的一类食梦仙子，只捣蛋不作恶的。
        
        听了我一番胡诌言语，她咯咯地笑了起来：“你哪里听的这个故事啊，还有食梦仙子这个名字，像是瞎编的。”
        
        我解释说：“哈哈，本来也是临时起兴杜撰的。不过照这个故事，我的梦常常是遭它们光顾了。”

        “那都吃了你的什么呀？”她像是有兴致的一问。

        我忽而故作深沉：“快乐。我不快乐了。”不待有所回应，又转而轻松说道：“嗯，除此外，我不仅路痴，还脸盲，
        只见过几面的人是记不住脸的，路上遇上不敢先打招呼。有过好几次对着陌生人先是傻笑，临近了想打招呼
        发现认错了人，傻笑也僵住了，真的成了傻子”

        “那你是比我严重的多了，这么说，下次路上遇到你会不会就不认得我了”

        “应该不会的，就算认不得，还是会对着你傻笑的，到时怕你会不认我这个傻子”

        “可能的，路上遇上傻子也会避开走”

        “你没得同情心，伤了傻子的自尊”

        “傻子也会表现自尊吗，那不是装傻嘛”

        “是啊，我也只是像个傻子，不是真的傻子”

        “呵呵，也算的”

        ...... 

        \hspace*{2em} 对话似无有结局，可事实是路程不会如此长，我们也没有说过如此多的话。车上有旁人，
        我想说的不会说，即使止两人，我也更无法出声了。于此，平白编造了一个梦，无人知晓，只与你分享。
    }
\end{adjustwidth}
\newpage