\section{八月二十六日}
\vspace*{2\ccwd}
\begin{adjustwidth}{0cm}{0cm}
    \Large\ckai{
        王： 

        \hspace*{2em} 近来，因着身体有恙，并带了心情也连受些痛苦。捱迫的思维放大了繁乱，久禁的孤闷屈折了坚韧，
        放由我无凭而惶惑。知其无望，总还希望，频仍失望，不许绝望。

        \hspace*{2em} 像这样的，我总要发端使自己不致快乐的情由，如酒者的常常病酒，而后便可领略、便可剥取，是身心
        轻快时从无以体味的收浓的思酿。饮之，四体无骸，中心沉沉。请一日的静定，放逸思游的空遐，令所有幻愿的场景纷纷
        显见，是梦中戏复戏中梦，总总杂杂心心念念，怎生的不可能都要可能，噫呀呀云胡不可？最好，你也入来，不必请邀，
        不依剧本的预设，随你自好、自决来去。偶或突如其来的招呼使我呆愕的脸满溢笑意，又或霎眼间悄默无息让我
        目寻不着而后怅恍有失。我是未见过你的，可我定能识得你，不凭相貌，不因形姿，一刹那星点、只此灵犀的相惜，万千
        纷纭中你兀然出众，恰我青睐之中。是以，你莫辞拒，请来我梦中。

        \hspace*{2em} 梦想的是，幸福故事里比比见到的终局，邂逅相遇，结成欢好。自此衍开，每一日每一刻，琐末事情、细碎生活，
        尽心思关照，体察变化的感受，欣慰于一丝快乐的回馈，平淡而长久。噢，又岂平淡，日起时晨霞的问候，黄昏后林阴的漫步，
        朗夜中共数的缺圆。日月更接，四时轮迭，任东风吹絮北风扬雪，夏雷乍破秋水流长，白头许约，偕情同守。
        
        \hspace*{2em} 这儿，同居的屋所，百余平。四室，南向二，为主次卧，分别内外，隔客厅；北向二，外小卧，内书室，隔厨房。另有阳台，
        毗邻客厅并次卧而南，长差略十米，宽三尺许。此则全屋之概貌，虽不大，心足矣。一方小小空间，憬憧将来，愿与经历许多多人间事。
        先则，请来一二毛茸茸小主人，或是猫类，或是犬类，如若双全，最是得意。不约以品种，不强以等相，赖缘份之幸临，第一眼见便生欢喜。
        如遇，欣然延至家中。看！原来的一团小毛球，现而铺展，四爪伸张，戳一戳它嫩粉粉的鼻子，摇一摇它细条条的尾巴，逗弄得它睁起惺松迷离的睡眼，
        张嘴嘤嘤唤着，急不耐地需求喂食和安抚，待满足，又施然摊卧。纯然乎天性。上邪！如此可爱何？故而，务请个哟小家伙来。还有，还有，
        阳台置成蔬果园样式，四季气候的变化，看它应时萌芽、舒叶、攀藤、发花、落果，是自然的慢慢诉语，知心者听。午后，在阔叶藤株的遮阴下，
        同坐入双人吊椅，圆几上摆了爱喝的酸甜凉饮，共读一本引人的书，不必说话，共情处，相视脉脉。欢游故事里，自在不知，直到日影飞去，月上梢头，
        我们才从迷沉中步出，灯火已辉煌。 

        \hspace*{2em} 逢着假期，早早起了兴头，去到哪处、如何出行、怎样日程，细细预谋着。一旦成行，期愿所达，乐莫乐兮。观游人文景胜，或慕文人之雅韵，
        或叹奇士之殊行，或讶诧匠人之巧工，或领略异时之俗尚。数日之游程，归来时，自生“古今易矣，旧时风流不再”之“嗟夫”，你笑我痴，劝将我道：“便因闻说而有往观之念，
        今亲身一睹，意趣相得，可不偿愿，况与我同游哉”。我应道：“唯唯。是有此理”。其实呢，我更爱自然山水之光景，眼界开旷，寄情舒怀，胸气与天地通。
        适其春光明媚，草绿茵茵之际，无需行远，只周近之公园，足可消磨。煦日和风，沿湖而行而坐而卧，看游人嬉闹：风筝在天上游，皮球在草面溜，语声嘈嘈，笑声朗朗。
        人间春好，莺飞草长，我静想着恰宜的诗、和你。人亦有言，泰山峻拔，黄山秀绝，皆游山之必观，虽意同却不苟求，山无远名，亦有独到，随缘适性，遇到便好。
        等到秋高之日，登览之佳时，且携轻装，行登临之乐。徐疾拾级，随由心意，体力沛则一气而上，气不足则缓歇，寻大石而倚，饮食休憩，俯眺山壑林，抬望峰头云。
        气力又回复，约算了精神和日头，继而再向顶进，势劲勃发，似有竞意。已而终点在望，我忽作慢行，由你先我而至。于是你胜而骄，我赞而服，反又不甘，共许泰岳日出之约。

        \hspace*{2em} 美梦啊，虚枉弥散、四飘，尽向无际处去，无际处更有无尽的虚空。充不满想望的庞芜，美梦得成亦空虚。我借由你而做了一场捕风的梦，望你见谅。
    }
\end{adjustwidth}
\newpage